\documentclass{fhnw-quiz}

\fhnwNummer{9}
\fhnwTitel{Stream Input und Output}

\begin{document}

  \maketitle

  \begin{aufgabe}
    Eingabe:
    Mit welcher Syntax kann eine Zahl vom Benutzer eingelesen werden?
    \begin{code}
int a; a << cin; // A
int b = cin();   // B
int c << cin;    // C
int d; cin >> d; // D
int e; cin(e);   // E
    \end{code}
  \end{aufgabe}
  
  \begin{aufgabe}
    Ausgabe-Operator:
    An welchen Zeilen von folgender Implementierung eines Ausgabe-Operators haben Sie etwas auszusetzen?
    \begin{code}
struct S { int x; int y; };

ostream            // A
operator<<(        // B
  ostream& os,     // C
  S& s             // D
) {
  return cout      // E
    << s.x << s.y; // F
}
    \end{code}
  \end{aufgabe}
  
  \begin{aufgabe}
    Objekt-Konstruktion:
    Welche Syntax darf verwendet werden, um ein neues Objekt vom Typ~\codeinline{S} zu konstruieren?
    \begin{code}
struct S { int x; int y; };

S a{};            // A
S b();            // B
S c{2};           // C
S d(3);           // D
S e{4, 4};        // E
S f(5, 5);        // F
S g = {6, 6};     // G
S h = (7, 7);     // H
auto i = S{8, 8}; // I
auto j = S(9, 9); // J
    \end{code}
  \end{aufgabe}
  
  \begin{aufgabe}
    Destruktor:
    Wie viele Destruktoren werden beim Ausführen von folgendem Code allermindestens aufgerufen?
    \begin{code}
struct S { int x; };

int main() {
  S a{0}, b{1};
  array<S, 3> c = {2, 3, 4};
}
    \end{code}
  \end{aufgabe}
  
  \begin{aufgabe}
    String-Eingabe:
    Was ist die Ausgabe von folgendem Code?
    \begin{code}
string s;
cin >> s; // Halli Hallo<Enter>
cout << s;
    \end{code}
  \end{aufgabe}
  
\end{document}